理論上如果接收到過去幾千年前嘅光,係咪可以睇番以前發生過咩事

去一個幾千光年嘅星球再觀地球,咪可以睇番幾千年前嘅地球囉,係咪得架??

係但你都要幾千年先去到果度

如果你有隨意門可以瞬間過到去

你光速咪淨係幾千年

你日頭望個太陽都係之前嘅太陽啦

係，但冇可能做到
除非你快過光速幾倍
仲要可以戴埋部天文望遠鏡
以現在的技術，用望造鏡看有冇外星人都做唔到啦

其實我地望緊既宇宙都唔係即時既宇宙
好似係

前提係宇宙無限大

我計算過有物質可以快過光速

唉,真係好想睇番以前到底發生過咩事,都唔車望可以發明時光機,就連想睇下以前發生過咩事都無可能,諗起都心酸

上網睇過下相對論好似有講過如果人可以以快過光速移動就可以睇返以前既野，即係某程度上回到過去

我地咪睇緊幾千光年外嘅星體發生咩事？

但無咩特別,無用

咁如果可以用高速沿住條光逆向衝過去 會見到個點既景象？

外星人黎到地球 咁係咪睇到過去既地球

係, 但你點接收到過去幾千年前嘅光?

其實話做唔做到言之尚早
樓主只係問如果追到D光睇唔睇到...
理論上係睇到
冇咩必要呢一刻提出點做到
或者點快過光
只要個理論成立 先可以討論下一步可以點做到

唔一定要快過光.
1. D光返返轉頭
2. 仲有冇可能有部份光粒子仲係地球反彈緊?
3. 光走得快.但冇人知光去到盡頭會唔會其實都係反轉頭?
4. 光粒子就算走左.代唔代表佢係地球嘅撞擊痕跡唔可以推斷返D光之前係咩樣?

另外都仲有個可能性
如果想睇返1年前嘅事
就搵一粒半光年遠嘅星
然後收集返佢嘅光
重組影像.

由呢個理論.其實可以大膽假設未來人類.
做一堆衛星.反射地球放出嘅影相
以後所有事情.都可以靠太空去回帶

所有星都係地球既影像backup database
個理論已經寫到一個科幻故事

唔可以
速度上限係光速
你用光速去1000光年遠嘅星球
最快都要用1000年
假設你永生，2020年出發，你3020年先會去到
去到再望返地球
啱啱好趕得切睇2020年嘅地球

接收以經走左嘅光唔一定要快過D光...

係喎！

唔該

其實有可能，只要有外星物種一直觀察緊地球並有記錄，咁或者之後有日相見可以睇番佢地啲記錄

你已經睇到幾億幾年既其他星系

但依技術你連個行星都睇唔到

可以。但你點快過光速?
除非你可以玩咩蟲洞果d野。直接扭曲空間，去1000光年外的星球。去望返地球

你應該睇返阿卡西記錄好啲

你搵到外星人肯同地球人交談先算啦。
網上有很多，不過99.999999999999999999999999%係腦作虛假咁解。

仲要載埋部超級望遠鏡喎

係呀...
或者physically真係超越唔到光速。即係你有舊野嚮個空間度飛真係超越唔到。
唯有靠扭曲空間去做。我記得好似宇宙澎漲速度係快過光速。即係空間本身係唔受光速所限。

我只係提出.如果呢一刻就已經認為要快過光先可以睇返之前發生嘅事
想法上已經局限左好多野
如果呢一刻我有解決方法
就唔會係到

有道理喎 我地睇星星都係睇緊人地既歷史

蟲洞？

宇宙膨脹嘅速度

有辦法去多維空間下既宇宙，你唔一定要快過光速都睇到所有歷史

有蟲洞

個問題係幾千年前咁遠
睇到都係好細粒好細粒
根本唔會見到係發生咩事

有能力去一千光年，咁科技都有咁上下，到時啲相機應該可以做到無限像素

你完好無缺出得返嚟再講

話唔定幾千年之後 香港嘅電視台電波send到去外星人星球嗰度， 1000年之後佢哋先睇緊愛回家

正常係會乜都睇唔到

你快過光向後衝即係冇光可以追到你隻眼

其實件事係發生咗就係發生咗, 比你追到光睇得返都只係一個影像, 就好似你錄咗段片之後睇得返係唔會改變到之前已發生嘅事

話咩快過光速可以回到過去, 只係物理學 / 數學上嘅計算, 唔等於實際係咁

逆向喎, 即係對住光源衝過去
應該係會睇到 fast forward

其實依家講緊不嬲係睇番過去嘅景像,你諗多咗啦

唔洗人去,機器去咪得

用cctv 咪得

物理學呢啲題目不嬲都係最終想搵到返唔返到過去㗎啦

幾器都要原好無缺吖
蟲洞同碎紙機冇分別

哂鳩氣 人係用carbon 同 ferrous 做
機械人都係用ferrous 做
兩者都係入撚左去就唔知點出番黎

除非可以做到所有野轉哂做量子data 再由data 轉番做實物出黎
否則蟲洞穿越都係不可實現

利伸（好似係）

理論上將人體所有野轉做量子/光子
然後再用量子計算機print 番出黎就可以穿越蟲洞 但問題係呢個技術未實現到

其實嗰啲咩過咗去嘅事改變唔到同時間悖論只係人類諗出嚟,未必係事實,如果創造時光機嘅人本身係全能就唔會受時間悖論限制

呢個合理

時空摺疊
咁咪可以瞬間看地球🌍
反正都係鳩噏

要達到光速
咁不如講時空隧道

係，但係你去到咁遠望返落地球最多大概望到輪廓，因為你用對眼睇嘢都係光線反射，光傳遞都要時間

咁同你開支cam 喺地球拍片有咩分別 (assume 你超唔到光速去到太空嘅某一點）

錯了，唔需要的，因為你用高速航行時候，宇宙的長度會相對你而收縮。

假設你用0.99c，即99%的光速航行，勞侖茲因子約為7.089。
假設星球距離5000光年，長度會收縮成5000 / 7.089 = 705光年。
那你只需705 / 0.99 = 712年便能到達。

如果你可以光速航行，理論上去任何地方都係瞬移，唔需要花費任何時間。

我一直有個諗法:
如果可以抽取死人記憶, 就可以睇返回去

我知咁講好廢好天馬行空, 但地球內做到既事, 一定易過又超光速又蟲洞仲要有個宇宙級望遠鏡望返地球

去1000光年遠的星球不需要1000年
1年都可以，只要速度夠高

光速係速度上限

宇宙膨脹快過光速同有物質快過光速係兩回事

宇宙尺度會收縮

有物質快過光速，者係有野快過快速，有咩唔同？物質係咩？particle?wave?

物理學無話超光速會回到過去

膨脹緊喎

理論上你永遠睇唔到現在

咁應該要用GR，唔識。

呢個問題既核心係到底「宇宙膨脹快過光速」係咩意思
實際上任何野都唔會快過光速，呢個係相對論既結果（而暫時未見過有證據話相對論所以我地假設啱）
而所謂宇宙膨脹快過快速可以理解做係一種錯覺
有d似以下情況：
你用支laser射上月球，如果你將支laser既角度轉少少，月球表面個粒光點可以「快過光速」，但實際上呢個情況入面根本無野快過光速
當然宇宙膨脹呢個case複雜得多，同differential geometry、local Lorentz invariance呢d概念有關

點解laser 係地球移動少少，係月球表面睇會快過光速？

想請教，我拎住支laser向上射，個人向左行。咁係咪應該有支vector係向左上角方向，由向上同向左既vector組成，咁個速度component會大過光速?

但唔考慮膨脹的話，理論上一秒都可以去到1000光年外既星球，只要速度超級接近光速。

60年代既天文學家已經睇到宇宙初期係咩樣啦

唔係移動，係轉角度同一個角度，距離越遠，郁得越多

vector係指光既velocity? 佢既magnitude都會係光速，但向上個component會細左

睇過篇小說就係幻想呢樣嘢
佢係講有一種慢透光玻璃
可以睇返幾十年，甚至幾百年前嘅影像
有個老人家屋企擺住唔同時間嘅慢玻璃
播放住佢同已經死咗嘅愛妻昔日嘅相處點滴
有興趣可以google 《往日之光》
係作家Bob Shaw 喺1966年寫
英文叫 Light Of Other Days
當時睇覺得驚為天人，仲以為呢種玻璃真係存在

係，但點解會細左，唔係都係光速？

其中一個component細左
成個vector既magnitude無變

錯了，如果對於你本身時間仲會變慢，你用0.99C前進，時間慢咗7.089倍，假設依然係5000光年，你只需100年

唔係
對於自己時間係唔會變慢
對於其他inertial observer黎講先會
其他observer睇你會見到你時間慢左所以去到5000光年外會用左712年
你自己就會覺得行程短左所以行左712年

更正，睇錯你個解，你用length contraction 計正確，如果用time dilation 計:

用0.99C行5000光年，所需時間為5050.5050...，哩個係地球角度時間，Lorentz factor 為7.089，轉換返飛船上時間為712.44，同length contraction計應該相同。

已更正，睇錯嘢

係
就好似閉路電視一樣
某儀器接收左某時段既光 另一個儀器show返果個時段既光訊號 只要果個儀器在一千萬年前已經錄影 咁你就能夠睇到一科萬年前既影像

光係可以轉彎

受引力影響下, 如果光轉向180度射返轉頭.....

因為time dilation

放塊鏡喺1000光年外再喺地球望塊鏡可唔可以睇到2000年前既地球？
假設可以望到塊鏡

下年諾貝爾物理學獎仲唔係你拎

考慮埋GR就係一秒之內可以去到future light cone 裡面嘅時空

其實有exceptional case 就係用唔同media 減漫光既速度 ie water

其實tvb入面係假，我地睇梗外星人愛回家

咁做同clone有咩分別 雖然科學同我地講呢件事唔可行

世上係冇絕對嘅[直播]

通常就咁講光速係指光速 in vacuum

有無ching可以分享啲有關呢類主題嘅電影俾我

甚麼來的，如何計算出來?

其實我望到對面張枱條女都唔係即時既女
有
億億億億億分之秒delay

如果可以，我想睇番831同新屋領發生過咩事，屌你老母死黑警

文科仔

如果你用到光速航行，咁成個宇宙對你黎講都只係一個點，時間亦唔會再流逝，呢個係狹義相對論既結果，有錯請指出。

無論講SR定GR都係一路去緊 future light cone 既點架啦

前提錯
你永遠都去唔到光速
但的確如果你好接近光速既話係可以用接近0既時間去到任何地方
只不過既個飛行器要用好多好多能源

佢指緊狹義相對論嘅Length Contraction，唔係指宇宙膨脹。

可以
你係X光年以外的地方向一塊鏡
同地球的總距離是2X

所以你可以接收到2X年前的光

前提係2000年前就已經要有呢塊鏡係度，仲要塊鏡跟住太陽系移動嘅方向一齊移動

可以睇返周梓樂陳彥霖點死

咩樣？

咪張圖個樣

初期係綠色？

"假設你永生，2020年出發，你3020年先會去到
去到再望返地球
啱啱好趕得切睇2020年嘅地球"
logic

好接近光速就可以用接近零嘅時間去到任何地方？？

咁係咪可以用接近零嘅時間去到一萬光年以外嘅星雲？

如果可以，我想知點解光要行一萬年先到，接近光速反而可以用接近零嘅時間

如果唔可以，咁你所講嘅所有地方，係唔係唔包宇宙？

接近0時間係相對於飛行器上既人, 因為有 time dilation

張圖唔係真正既顏色
係表示緊溫度
實際上探測到既係微波黎，唔係可見光所以係無顏色
詳細可以wiki搵cosmic microwave background睇下

原來你係講飛行器上面條友呀？
不過都係錯啦
正確係
係喺飛行器裡面嘅人，望出去個宇宙包括地球與人，
佢地嘅時間同動作靜止咗

而飛行器裡面條友
自身嘅感受依然要經過一萬年先到達一萬光年外嘅星雲

絕對唔係瞬移

你不如學下點計Lorentz transformation再話我錯啦

係，不過SR嘅future light cone可以去到無限遠嘅空間，GR 就唔一定

唔駛啦
即刻頒個諾貝爾獎俾你又點話丫
瞬移